[中國人的榮譽] 中俄等38國涉打壓維權人士 被聯合國列為「可恥國家」

聯合國在周三（12日）發表報告，將包括中國在內的38國列為「可恥」（shameful）國家，批評這些國家針對維權人士，採取諸如謀殺、酷刑、任意逮捕等報復及恐嚇行動。

聯合國秘書長古特雷斯（Antonio Guterres）發表的年度報告，亦指控這些國家以虐待、監視、刑事定罪、公眾侮辱等不同手段，打壓捍衛人權分子。他形容這些捍衛人權的人向聯合國提供資料，全世界都虧欠了他們，「因他們與聯合國合作受到懲罰，這是可恥的做法」。

38個「可恥國家」之中，有29個國家仍然出現新案例，其餘19個則存有持續的舊個案。出現新案例的國家當中，包括中國、印度、菲律賓、俄羅斯、泰國、土耳其、緬甸等。

報告指，這些國家政府經常利用「恐怖主義」等罪名起訴維權人士，又或是指責他們與外國勢力合作，破壞國家聲譽及安全。「有一種令人不安的趨勢，各國利用國家安全及反恐為理由，阻止社區和民間社會組織接觸聯合國」。

與聯合國合作的婦女，亦經常受到強姦及網上誹謗的威脅。她們即使來到紐約和日內瓦的聯合國總部，亦可能不敢開腔說話。聯合國負責人權事務的助理秘書長吉爾摩（Andrew Gilmour）形容，報告中的個案只是冰山一角，「我們也越來越多地看到，有人以法律、政治及行政方面的障礙，用來恐嚇和沈默公民社會」。

中國外交部：報告嚴重失實 干涉中國司法主權

中國外交部發言人耿爽今日在例行記者會上回應稱，該份報告涉華內容嚴重失實，干涉中國司法主權。中方已提出嚴正交涉，敦促聯合國人權機構恪守《聯合國憲章》宗旨和原則，尊重中國主權，公正客觀履職，避免偏聽偏信，「我們希望在新任高專的領導下，聯合國人權高專辦能認真反思、切實改進」。

耿爽強調中國是法治國家，依法保障公民合法權益，鼓勵、支持社會各界為促進和保護人權發揮積極作用。同時，法律面前人人平等，違法者必擔責、必追究。任何以「維權」名義搞煽動分裂國家、挑戰國家政治制度、破壞社會穩定活動的行為，都將依法受到懲處。

出黎呀，自由閪！

不闖入、不塗鴉、不鐳射
如有發現，批淮大家往死裡打

明日之公眾集會(遮打花園)及公眾遊行(前往美領)已獲發不反對通知書。

集會部分
地點：中環遮打花園
時間：13:30 - 18:30
四節主題：時代子民、獄中讚歌、審判將至、天佑美國

※※ 遮打現場將收集香港人權與民主宣言聯署至14:30﹐隨後出發向美領遞交 ※※

遊行部分
集合地點：中環遮打花園金鐘道出口
集合時間：14:30
遊行路線：遮打花園經花園道往下亞厘畢道巴士站公眾活動區，向美國領事館遞交請願信

話老美係恐怖主義應該點駁 ? 雖然係01, 但想睇下點回應